---
date: '2017-07-12'
title: '三角形绘制方法'
tags: [css]
description: '在做UI（页面重构）的时候，免不了和各种小图标打交道，这其中最多的应该是三角形以及箭头'
---

在做 UI（页面重构）的时候，免不了和各种小图标打交道，这其中最多的应该是三角形以及箭头，一般情况下可以通过伪类使用 unicode 解决大部分问题。

现在我们来总结下几种使用 css 绘制三角形的方法，dom 结构如下：

```html
<div class="triangle"></div>
```

## 最简单最方便的办法 background

```
代码忽略
```

## unicode

```css
.triangle:after {
  display: block;
  content: '\25B2';
  color: '#fd5353';
  font-size: 20px;
}
```

> 注意，伪类必须加上 content 属性，否则不生效

[unicode 图表](http://www.w3cplus.com/solution/css3content/images/html.png)

## border

```css
.triangle {
  width: 0;
  height: 0;
  border-left: 50px solid transparent;
  border-right: 50px solid transparent;
  border-bottom: 100px solid red;
}
```

使用 border 绘制三角形是什么原理？事实上，宽度相等的 border 是以 45 度对接的，如下图：

![image](https://i.stack.imgur.com/hZefy.png)

那么没有了上 border 就是如下图：

![image](https://i.stack.imgur.com/uV9Q5.png)

再设置 div 的宽度为 0，就是如下图：

![image](https://i.stack.imgur.com/K1A7G.png)

再设置 div 的高度为 0，如下图：

![image](https://i.stack.imgur.com/NsmsW.png)

最后设置左右 border 的颜色为透明，如下图：

![image](https://i.stack.imgur.com/B42zY.png)

再来个动图：

![image](https://i.stack.imgur.com/vYvqa.gif)

通过这种原理，我们可以做更多的图形，比如五角星、六角星等，更多图形请移步[shapesofcss](https://css-tricks.com/examples/ShapesOfCSS/)

## 使用 css3 transform rotate

![image](https://i.stack.imgur.com/mEaS1.jpg)

```css
.triangle {
  width: 30%;
  padding-bottom: 21.27%; /* = width / 1.41 */
  position: relative;

  //划重点
  overflow: hidden;
}

.triangle: before {
  content: '';
  position: absolute;
  top: 0;
  left: 0;
  width: 100%;
  height: 100%;
  background: #0079c6;

  //划重点
  transform-origin: 0 100%;
  transform: rotate(45deg);
}
```

> 为什么是 1.41，因为正方形的对角线长度是约等于 1.414。

## 使用 clip-path

```css
.triangle {
  width: 200px;
  height: 200px;
  background: #fd5353;
  clip-path: polygon(50% 0, 0 100%, 100% 100%);
}
```

clip-path 不支持安卓 4.4 以下，其余均需使用浏览器前缀-webkit，[caniuse](http://caniuse.com/#feat=css-clip-path)

详细请移步 [clip-path](https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/CSS/clip-path)
